# Условные выражения

\В Rust условные выражения используются для выполнения различных участков кода в зависимости от результата boolean выражения (выражений, которые возвращают `true` или `false`). Основной инструмент для этого — оператор `if`.

### Оператор `if`

Синтаксис оператора `if` аналогичен многим другим языках программирования:

```rust
if условие {
    // код, выполняемый, если условие истинно
} else if другое_условие {
    // код, выполняемый, если другое_условие истинно
} else {
    // код, выполняемый, если предыдущие условия ложны
}
```

Ключевая особенность Rust заключается в том, что условие в операторе `if` должно быть булевым выражением (`bool`), то есть приведение типов или неявное превращение не допускается.

Пример использования оператора `if`:

```rust
let number = 6;

if number % 4 == 0 {
    println!("число делится на 4");
} else if number % 3 == 0 {
    println!("число делится на 3");
} else if number % 2 == 0 {
    println!("число делится на 2");
} else {
    println!("число не делится ни на 4, ни на 3, ни на 2");
}
```

### Использование `if` в выражениях

В Rust `if` может использоваться не только как оператор, но и как выражение. Это означает, что он может возвращать значение, которое затем можно присвоить переменной. Обратите внимание, что все ветки `if` должны возвращать значения одного и того же типа.

```rust
let condition = true;
let number = if condition { 5 } else { 6 };
// number теперь имеет значение 5, если condition истинно, и 6, если ложно
```

### Использование `match`

Хотя `match` не является условным выражением в том же смысле, что и `if`, он выполняет аналогичную роль в Rust, позволяя вам сравнивать значение с рядом шаблонов. Это мощная часть системы шаблонного соответствия в Rust, которая может обрабатывать не только условные случаи, но и приводить значения и помогать с обработкой ошибок.

```rust
let number = 6;

match number {
    1 => println!("Один"),
    2 | 3 | 5 | 7 | 11 => println!("Это простое число"),
    13..=19 => println!("Теперь число является подростком"),
    _ => println!("Число не является интересным"),
}
```

В примере выше `match` сопоставляет `number` с различными ветками: конкретные значения, диапазоны и окончательная ветка с шаблоном `_`, которая служит как "все остальное" или "по умолчанию".
